植耀輝：騰訊管理團隊仍可信任

【明報專訊】踏入9月份，港股走勢似乎相當難捉模，雖然昨日出現反彈，但成交量持續低迷，或多或少反映投資者普遍對後市看法十分審慎。A股走勢亦同樣出現類似情况。未來A股以至人民幣匯價走勢，仍會是港股未來表現之「風向標」。

A股人幣匯價 港股近期風向標

當然，後市其中一大關鍵，就是騰訊（0700）股價能否重拾動力。過去數年，騰訊經歷了最光輝時刻，遊戲收入持續攀升、持股之獨角獸不斷分拆上市，股價年初更一度高見476元歷史新高。但好景不常，先是投資者擔心遊戲收入增長放緩，大股東Naspers首度減持更成為股價由盛轉衰的轉捩點。其後「估值偏高」成為大家爭相看淡藉口。但在筆者眼中，只屬馬後炮的講法而已！

騰訊近期股價「低處未算低」，昨日最低又再度跌破330元。騰訊還有什麼值得憧憬？筆者嘗試將過去數個星期看到及想到的一些觀點整合並作出闡述。

首先是業務發展。未知是否遊戲業務太「順風順水」，騰訊過去數年大部分收入均集中於增值服務上，至於微信及小程序發展亦加快，但感覺仍是以遊戲做「主打」。一旦政策出現改變，便會遭受沉重打擊。所以今次正好給騰訊管理層一個機會，去認真評估集團未來發展方向是否需要作出重大改變。

另一方面，在大眾也談Big Data的年代，騰訊旗下之QQ以至微信均具有大數據概念；不過即使有海量數據，亦要有強勁之算法配合。騰訊似乎未能好好運用此優勢，給予今日頭條及抖音「發圍」機會。筆者看過一篇文章，兩者之母企字節跳動去年1500名工程師中，算法工程師的佔比便超過一半，騰訊相比之下則少得多。這對騰訊發展亦難免構成影響。

騰訊股價自高位已回落超過三成，但筆者仍然對其未來發展以至管理團隊充滿信心，現階段亦會繼續持有該股。

慘 兩個月無一百蚊

政策市
咩管理層都死啦

聽條友講說話好辛苦 講到1999

應該咁講，佢信唔信根本唔重要，最重要係大陸仲信唔信騰訊管理團，放唔放生佢

支那官員團隊，習犬要錢時就問股東拎，仲要無得say no,咁樣做真係好？

條友係700同2382打手黎

佢其實有好多淡倉 沽空

2382 跌兩成個日 佢個樣 想喊咁 誇過青姐

咁佢依加都叫人減持2382嘅
股評人佢都算客觀
好過郭xx xx青

而家叫人減持
之前又叫人增?

依加有多一間公司搶2382啲客
叫人減都合理

2018 會跑贏 2382 FOR LONG RUN

工業股 跌到單pe 先算啦 你睇下179

呢兩隻下場 咪姐係 179

兩隻都唔應該買
利申 150-170 已走曬2382 2018

all in we 7

仲係恆指成份
個市都係要靠佢地反底

角sir 永遠都先低後高、先高後低、低低高高、高高低低、中美4466拆掂佢、無贏家既遊戲無人鐘意玩

佢地佔比太少 不如買 5 同 2318 仲好

Xx青 就最愛馬後炮
日日睇圖唔睇基本面

5我有 , 2318 真係要低位吸D
做長倉

郭SIR 是大好友

又係財演
跌左2百蚊仲話有信心
止蝕都未識